// create Arrya -- numbers, questions, options, answers

let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "中國各朝歷代有文武官制，試問下列劇中嬪妃的家族並非武官出身？",
        answer: "D",
        options: [
            "A:華妃",
            "B:端妃",
            "C:夏常在",
            "D:齊妃"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "若某天甄嬛想挑選美妝用品送給已經出嫁的義妹浣碧,按照其劇中兩人的情誼,甄嬛應該會送出下列何項禮物",
        answer: "A",
        options: [
            "A:蜜合香",
            "B:舒痕膠",
            "C:歡宜香",
            "D:息肌丸"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "內務府在整理庫房時整理到一批康熙朝時宮外進貢的賞完器物，試問何者可能在當時最受眾人吹捧?",
        answer: "C",
        options: [
            "A:翠玉芹菜",
            "B:白色玉如意",
            "C:淺藍色瓷器",
            "D:金絲香囊"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "華妃年世蘭時常欺壓敬妃馮若昭，關於劇中兩人之間的敘述何整正確?",
        answer: "A",
        options: [
            "A:年世蘭於17歲時被封為側福晉，寵冠王府",
            "B:馮若昭在王府時，曾是年世蘭底下的側福晉",
            "C:年世蘭初冊封為華妃，居翊坤宮，奉旨舉辦選秀事宜",
            "D:馮若昭初冊封為敬妃，居咸福宮，並無協理六宮之權"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "劇中除了各嬪妃娘娘，許多圍繞在小主身邊的侍女也表現十分亮眼，請根據劇情和人物設定，判斷下列敘述何者正確？",
        answer: "A",
        options: [
            "A:翠果--齊妃侍女，心地善良，在齊妃死後被皇后滅口推進荷花池。",
            "B:寶鵑--安陵容侍女，曾用香灰伴馬尿詛咒他人，後死於亂棍之下。",
            "C:流朱--甄嬛侍女，忠心耿耿，個性直率聰敏，後被侍衛亂刀殺死。",
            "D:頌芝--年世蘭侍女，後封芝答應，最後廢為庶人，幽禁冷宮致死。"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "槿汐曾問何以妃嬪都喜歡吃甜食,甄嬛則回道應該是心裡苦只能吃甜食來彌補,而綜觀劇中宮裡的女子都各有自己喜歡吃的甜點小食,試問下列匹配之選項何者正確:",
        answer: "C",
        options: [
            "A:皇后-牡丹卷",
            "B:沈眉莊-藕粉桂花糖糕",
            "C:年世蘭-蟹粉酥",
            "D:齊妃-栗子糕"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "庭前芍藥妖無格,池上ＯＯ淨少情。唯有牡丹真國色,花開時節動京城。依劇中文意ＯＯ代表什麼?",
        answer: "A",
        options: [
            "A:蓮花",
            "B:杏花",
            "C:水仙",
            "D:玫瑰"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "某一位太監:我心上人前陣子過世了,模樣挺清秀但可惜命不好,主子總對他疑心,據說去世時口鼻都是黑血,最後是火葬的樣子。根據上述對話裡的特徵來推測,太監丙的心上人應該是:",
        answer: "B",
        options: [
            "A:采月",
            "B:菊青",
            "C:佩兒",
            "D:吉祥"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "寧嬪葉瀾依是後期劇情關鍵人物，下列敘述何者正確？(1)曾被一頭豹子弄傷。(2)居住春禧殿，喜歡綠色衣服，侍女為阿綠。(3)因喝下齊妃動過手腳酸梅湯，故終生不育。(4)明白果郡王對甄嬛心意後，屢次暗助甄嬛。(5)滴血驗親事件，親自為甄嬛奔走甘露寺找莫言作證",
        answer: "A",
        options: [
            "A:124",
            "B:1245",
            "C:245",
            "D:134"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "甄嬛離宮修行時受了諸多委屈,卻也碰上她一生的摯愛允禮,關於此時期的劇情,下列敘述何者正確:",
        answer: "C",
        options: [
            "A:甄嬛離宮修行約兩年,除了尋常衣物首飾只帶著長相思",
            "B:甘露寺住持法號為靜岸,監寺一開始則是其弟子輩靜白",
            "C:允禮生母舒太妃於甘露寺附近之道觀修行,法號為沖靜",
            "D:回宮前甄嬛感念昔日照拂,贈予兩本手抄華嚴經給靜岸"
        ]
    }
]
